控方申請6.12非法集結兩案合併轉區院 辯方欲陳詞反對遭官多番打斷

（獨媒特約報導）「反送中」示威者於6月12日早上起包圍立法會，圖阻止立法會通過《逃犯條例》修訂草案二讀，其後爆發一連串的警民衝突。在事件中被控非法集結的 7 人，今日再度出席東區裁判法院的提訊。案件押後至明年1月。控方擬申請合併其中兩案，共涉及 6 人，並轉介至區域法院聽取答辯。有辯方律師表示，有兩項控罪與 612 事件不相關，對合併案件有保留。
控方擬合併兩案轉介區院 辯方有保留
19歲學生王愷銘、25歲工程師梁耀安、22歲的羅兆赫、28歲廚師馮智彬和20歲酒店職員何沛鍇，同被控一項「參與非法集結」罪名，指他們於6月12日於夏愨道連同其他身份不詳的人非法集結在一起。王愷銘另涉於6月21日包圍警總時用噴漆塗污警總外牆，被控一項刑事損壞罪。他於8月下旬在街上被警方截查時，身上被搜出大麻，再被控一項管有危險藥物罪。
另一宗案件，任職侍應的郭叡軒（22歲）被控一項「參與非法集結」罪。控罪指，郭叡軒於6月12日，在香港金鐘夏愨道近添華道一帶，連同上述案件的被告及其他身份不詳的人，非法集結在一起。
控方申請押後至明年1月15日再訊，屆時將會申請將上述兩案合併及轉介至區域法院聽取答辯。
代表羅兆赫的大律師李煒鍵對合併案件有保留，他在庭上欲提出初步的陳詞時，遭裁判官香淑嫻多次打斷。香官指，控方仍未向法庭正式申請合併案件，今日的聆訊不適宜處理相關爭議，辯方宜於押後期間向控方提出觀點及提交陳詞，「不需要宜家喺呢度講㗎。」
在大律師李煒鍵多番堅持下，才能完整說出其觀點，指本案中針對首被告王愷銘的「刑事損壞」和「管有危險藥物」控罪，無論在時間和地點方面均與6月12日的事件無關。李認為控方需要將該兩項不相關的控罪分拆出來處理。
此外，梁耀安和羅兆赫均申請撤銷宵禁令。首被告王愷銘的代表律師則申請縮短宵禁時間。他表示王需兼職工作以賺取學費，現時於酒吧擔任調酒師，遵守由晚上 11 時開始的宵禁令有困難。香官聽罷，一度回應：「佢可能要考慮轉工。」
香官最終拒絕所有被告的申請，宣布繼續以原來的條件保釋候訊。期間香官一度稱，為防止被告保釋期間再干犯罪行，「最好24小時都不出外」，但是這樣過於嚴苛，因此平衡各方利益後，宵禁令是必須。
另一人明年1月下旬答辯
33歲商人庚家駒被控一項「參與非法集結」罪名。他被控於6月12日於添華道政府總部外連同其他身份不詳的人，非法集結在一起，作出擾亂秩序的行為。
控方今日準備好聽取答辯，但辯方仍需時索取控方文件及提供法律意見，因此申請押後至明年1月30日。期間被告獲准以原有條件保釋。
記者：黎彩燕

cls 講到好似已經判左有罪咁

啲下級官一早有晒立場

仔搵父母官

把口賤撚到

。期間香官一度稱，為防止被告保釋期間再干犯罪行，「最好24小時都不出外」

惡左啲，講到以為係重犯

他表示王需兼職工作以賺取學費，現時於酒吧擔任調酒師，遵守由晚上 11 時開始的宵禁令有困難。香官聽罷，一度回應：「佢可能要考慮轉工。」

vs

致力於唱作兒歌的執業兒科醫生陳以誠，其子即將遠赴英國升讀著名大學。但剛完成中七課程的他在好奇心驅使下，一日內於旺角港鐵站內連環偷拍14名女途人的裙底。昨日他在觀塘裁判法院承認兩項作出有違公德行為罪，主任裁判官林偉權直斥他行為卑劣，但為免影響其學業，輕判罰款 2,000元。

即係如果再對依個官 即係入硬喇
個官未審已判

為防止被告保釋期間再干犯罪行，「最好24小時都不出外」

為防止市民生活期間干犯罪行，「最好進入監獄生活。」

咩叫再干犯 都未審完，已經話佢犯左一次罪